
# timeline / mirea.me
Серверная часть веб-приложения для координации расписания сотрудников и студентов университета МИРЭА
Построено на базе фреймворка Adonis 4.1

## Установка
Здесь мы будем описывать установку продукта используя тот же набор утилит и программ, что используется нами в Production-среде. Будьте осторожнее, мы не можем гарантировать полноценную работу в случае использования других версий базы данных, среды запуска приложения, или операционной системы.

### Софт
В Production-среде нами используется следующий набор
1. Debian 9
2. NodeJS 8 (LTS)
3. PostgreSQL 10.4

Предположим, что вы уже создали сервер на базе выбранной нами операционной системы, давайте перейдем к установке базы данных и среды запуска.

**Установка NodeJS 8**
```bash
curl -sL https://deb.nodesource.com/setup_8.x | sudo -E bash -
sudo apt-get install -y nodejs
```
опционально можно установить build tools:  `sudo apt-get install -y build-essential`

**Установка PostgreSQL 10.4**

Добавьте репозиторий и импортируйте его публичный ключ (советуем сверить ссылку на ключ с официальным сайтом: https://www.postgresql.org/download/linux/debian/, информация, которую вы читаете в данный момент может оказаться старой)
```bash
sudo echo "deb http://apt.postgresql.org/pub/repos/apt/ stretch-pgdg main" > /etc/apt/sources.list.d/pgdg.list
wget --quiet -O - https://www.postgresql.org/media/keys/ACCC4CF8.asc | sudo apt-key add -
```
Обновите список пакетов в менеджере и установите базу
```bash
sudo apt-get update
sudo apt-get install postgresql-10
```

### Настройка базы данных
Мы используем вариант только локального подключения к базе данных (по соображениям безопасности), так что вам не нужно открывать лишние порты в системе, либо править системную конфигурацию базы, требуется выполнить только несколько терминальных и SQL команд для создания базы данных и её пользователя.

**Создание базы данных и пользователя**
```bash
sudo -u postgres createuser time
sudo -u postgres createdb time
sudo -u postgres psql
psql=# alter user time with encrypted password 'time';
psql=# grant all privileges on database time to time;
psql=# \q
```

### Настройка проекта
Склонируйте репозиторий на свой сервер и перейдите в папку
```bash
git clone git@gitlab.com:mirea-me/time-backend.git
cd time-backend
```
Выполните команды установки модулей
```bash
sudo npm install -g @adonisjs/cli
npm install
```
Измените данные конфигурации в файле `.env` в случае необходимости

### Миграции
Чтобы наполнить базу данных таблицами, используемыми в моделях проекта, выполните команду
```bash
adonis migration:run
```

### Запуск веб-сервера
Вы успешно завершили все этапы установки и настройки окружения, остается выполнить единственную команду, чтобы серверная часть проекта начала свою работу
```bash
adonis serve
```
По умолчанию конфигурация проекта настроена на порт 3333, откройте удобный вам редактор HTTP-запросов и попробуйте выполнить свой первый запрос к API :)

## Тестирование
Скоро здесь будет детальная информация о настройке тестовой среды с использованием технологий Docker, GitLab Runner и GitLab CI.